Claro, aqui está um exemplo de código complexo em PORTUGOl:

```
algoritmo complexo

funcao calcular_media(notas: vetor de reais): real
    var total: real
    var media: real
    para cada nota em notas faca
        total <- total + nota
    fim para
    media <- total / tamanho(notas)
    retorne media
fim funcao

funcao calcular_desvio_padrao(notas: vetor de reais): real
    var media: real
    var soma_diferenca_quadrados: real
    var desvio_padrao: real
    media <- calcular_media(notas)
    para cada nota em notas faca
        soma_diferenca_quadrados <- soma_diferenca_quadrados + (nota - media)^2
    fim para
    desvio_padrao <- raiz_quadrada(soma_diferenca_quadrados / tamanho(notas))
    retorne desvio_padrao
fim funcao

funcao raiz_quadrada(numero: real): real
    var aproximacao: real
    var precisao: real
    var raiz: real
    aproximacao <- numero / 2
    precisao <- 0.0001
    enquanto verdadeiro faca
        raiz <- (aproximacao + (numero / aproximacao)) / 2
        se abs(raiz - aproximacao) < precisao entao
            pare
        fim se
        aproximacao <- raiz
    fim enquanto
    retorne raiz
fim funcao

inicio
    escreva("Digite a quantidade de notas: ")
    leia(quantidade_notas)
    
    notas: vetor de reais
    para i de 1 ate quantidade_notas faca
        escreva("Digite a nota ", i, ": ")
        leia(nota)
        notas <- notas + [nota]
    fim para
    
    media <- calcular_media(notas)
    desvio_padrao <- calcular_desvio_padrao(notas)
    
    escreva("A média das notas é: ", media)
    escreva("O desvio padrão das notas é: ", desvio_padrao)
fim
```

Esse código complexo calcula a média e o desvio padrão de um conjunto de notas fornecidas pelo usuário. Ele usa funções para calcular a média, o desvio padrão e a raiz quadrada, além de laços de repetição para percorrer o vetor de notas.